<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[En af mange]]></title>
  <link href="http://jkleis.github.com/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://jkleis.github.com/"/>
  <updated>2013-01-15T21:25:54+01:00</updated>
  <id>http://jkleis.github.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Jesper Kleis]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Fra Dagbog Til Blog]]></title>
    <link href="http://jkleis.github.com/blog/2013/01/13/fra-dagbog-til-blog/"/>
    <updated>2013-01-13T16:52:00+01:00</updated>
    <id>http://jkleis.github.com/blog/2013/01/13/fra-dagbog-til-blog</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Måske undrer du dig over titlen - fra Dagbog til Blog. For er en blog da ikke en dagbog. Nej, det behøver det ikke at være. F.eks. er dette et typisk blog indlæg fra en nørd, der endelig har fundet et metode til automatisk at overføre sine dagbogsindlæg f.eks skrevet på vores iPad i <a href="http://dayoneapp.com">Day One</a>, hvorefter det går gennem skyen og lige pludseligt ender på min blog.</p>

<p>&#8220;Hvad betyder det for mig?&#8221;, kunne du med stor ret spørge.</p>

<p>Hvis du blot er en almindelig dødelig der interesserer dig for personen bag bloggen - ja, så betyder det at der nu er en <a href="http://jkleis.github.com/dagbog">Dagbog</a> fane på bloggen - og at den ganske let og ofte vil blive opdateret. For mig, betyder det at jeg slipper for at poste alskens billeder mm til facebook eller et andet medie, hvor jeg ikke rigtig har kontrol med flowet.</p>

<p>Hvis du er en nørd som mig - ja, så kan du se mit arbejdsflow og downloade mit script der genererer dagbogen fra day ones mappe lige nedenfor.</p>

<!-- more -->


<p>Day one er et super enkelt program der gør det let at lave dagbogsindlæg. Man kan skrive et indlæg på sin iPad - og vupti, det går gennem skyen og man har sin dagbog på alle sine iDevices og ikke mindst sin mac.</p>

<p>På ens mac, ligger både dagbogsindlæg og billeder i dayones synkroniseringsfolder - og her kan man faktisk tage al relevant information ud. F.eks. dagens temperatur, lokation og tags.</p>

<p>Selv har jeg valgt at tagget &#8216;blog&#8217; i dayone, betyder at indlægget skal publiceres til bloggen. Ved at køre mit <a href="https://dl.dropbox.com/u/1599470/blog_dayonetoblog.py">dagbogsscript</a> bliver indlægget automatisk oprettet i &#8216;source/dagbog&#8217;.</p>

<p>Billederne bliver automatisk kopieret til min dropbox mappe, hvorefter, der generes et link til der indsættes i dagbogen.</p>

<p>Vupti - dagbogen er nu genereret, og kan nu deployes igennem rake.</p>

<p>Der er selvfølgelig lidt opsætning - man skal vælge sin <em>dayOneFile</em> markdown fil der skal opdateres. Og derudover ens <em>dropBoxUserId</em>.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Velkommen til min blog]]></title>
    <link href="http://jkleis.github.com/blog/2013/01/12/velkommen-til-min-blog/"/>
    <updated>2013-01-12T11:50:00+01:00</updated>
    <id>http://jkleis.github.com/blog/2013/01/12/velkommen-til-min-blog</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Internettet er stort. Uendelig mange bloggere er derude. Nogle bliver læst, andre bliver ikke.
For mig handler bloggen om at samle nogle af de tanker og ideer sammen som jeg har om alt og ingenting.
Så jeg har endelig fået taget mig sammen til at sætte en blog op.</p>

<p>Indtil videre indeholder bloggen kun nogle samlinger fra mit tidligere liv som <a href="research">Forsker</a>.
Det fylder stadig en del af mit liv - så det er rart at have fået samling på det. Forhåbentlig kommer der nye indlæg, fra
mit nye liv som udvikler.</p>

<p>Jeg har også fået samlet en del af de <a href="skriblerier">skriblerier</a> som jeg har lavet igennem tiderne. Eller rettere, hovedsageligt
fra den gang man ikke blev forstyrret af internettet og al det indhold der hele tiden bliver smidt efter en. Om internettet er godt
eller skidt for kreativiteten - ja, det er spørgsmålet.</p>

<p>Håber at i der læser med tager godt i mod bloggen - ellers er jeg blot selv tilfreds med at få samlet mine tanker et enkelt sted.</p>

<p><em>Jesper Kleis</em></p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
