<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[En af mange]]></title>
  <link href="http://jkleis.github.com/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://jkleis.github.com/"/>
  <updated>2014-04-06T10:46:27+02:00</updated>
  <id>http://jkleis.github.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Jesper Kleis]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Far, hvor lang tid tager det at tælle til en million?]]></title>
    <link href="http://jkleis.github.com/blog/2014/04/05/far/"/>
    <updated>2014-04-05T08:31:00+02:00</updated>
    <id>http://jkleis.github.com/blog/2014/04/05/far</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Ja - det er en af udfordringerne ved at få børn. Man får spørgsmål som man ikke rigtig kan svare på.</p>

<p>Til gengæld nåede jeg at tælle til 214 inden August fik taget tøj på i morges - hvilket efter min mening er tæt på en evighed.</p>

<p>Det var også her jeg tænkte, at det burde være relativt let at besvare Augusts spørgsmål - så jeg fik hacket noget forfærdeligt pythonkode sammen, der bruger den indbyggede talesynthesizer til at sige et udvalg af numrene mellem en og en million og på den baggrund estimere hvor lang tid det tager.</p>

<!-- more -->

<p>Her er koden - så i kan selv køre den i terminalen. Selv bruger jeg Ida som stemme - så får man det på dansk. Man kan muligvis selv tælle noget hurtigere, men det er en anden snak.</p>

<pre><code>import os, sys, random, time

def CountInBetween(minNum, maxNum, samplePercentage, maxSamples):
    i = 0;

    t0 = time.time()

    sampleSize = round((maxNum - minNum) * (samplePercentage / 100.0))
    sampleSize = min(sampleSize, maxSamples)

    while (i&lt; sampleSize):
        i += 1
        sample = int(random.uniform(minNum, maxNum))
        os.system("say " + str(sample))
    
    loopTime = time.time() - t0
    totalEstimate = loopTime * (maxNum - minNum) / sampleSize 
    return int(round(totalEstimate))

minNum = 1
maxNum = 10
totalTime = 0;    
while (maxNum &lt; 1000000000000):
    totalTime += CountInBetween(minNum, maxNum, 10, 10)
    totalDays = totalTime / (3600 * 24)
    print "Total estimat for at taelle til %i er %i sekunder (%i dage)" % (maxNum, totalTime, totalDays)
    minNum = maxNum + 1;
    maxNum *= 10
</code></pre>

<p>Og hvad er så resultatet?</p>

<table>
  <thead>
    <tr>
      <th style="text-align: right">Tæl til</th>
      <th style="text-align: right">sekunder</th>
      <th style="text-align: right">dage</th>
    </tr>
  </thead>
  <tbody>
    <tr>
      <td style="text-align: right">10</td>
      <td style="text-align: right">5</td>
      <td style="text-align: right">0.0</td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: right">100</td>
      <td style="text-align: right">101</td>
      <td style="text-align: right">0.0</td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: right">1 000</td>
      <td style="text-align: right">1 331</td>
      <td style="text-align: right">0.0</td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: right">10 000</td>
      <td style="text-align: right">1 841 0</td>
      <td style="text-align: right">0.2</td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: right">100 000</td>
      <td style="text-align: right">220 532</td>
      <td style="text-align: right">2.6</td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: right">1 000 000</td>
      <td style="text-align: right">2 726 460</td>
      <td style="text-align: right">31.6</td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: right">10 000 000</td>
      <td style="text-align: right">33 739 892</td>
      <td style="text-align: right">390.5</td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: right">100 000 000</td>
      <td style="text-align: right">381 702 550</td>
      <td style="text-align: right">4 417.9</td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: right">1 000 000 000</td>
      <td style="text-align: right">4 171 782 910</td>
      <td style="text-align: right">48 284.5</td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: right">10 000 000 000</td>
      <td style="text-align: right">48 898 999 030</td>
      <td style="text-align: right">565 960.6</td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: right">- 100 000 000 000 -</td>
      <td style="text-align: right">-  534 132 648 994  -</td>
      <td style="text-align: right">- 6 182 090.8  -</td>
    </tr>
  </tbody>
</table>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Om det at være speciel]]></title>
    <link href="http://jkleis.github.com/blog/2013/07/26/om-det-at-vaere-speciel/"/>
    <updated>2013-07-26T00:20:00+02:00</updated>
    <id>http://jkleis.github.com/blog/2013/07/26/om-det-at-vaere-speciel</id>
    <content type="html"><![CDATA[
<p>Det er godt et halvt år siden jeg fik startet min blog. Blogindlæggene er begrænsede, men jeg føler selv at jeg er rimeligt godt med hvad angår dagbogsdelen. </p>

<p>Men hvorfor starte en blog, hvorfor være endnu en derude der råber op? Det var blandt andet derfor jeg valgte at valgte titlen “En af mange”, efterfulgt af kommentarer om alt og intet. Ret OK titel - der lidt uprætentiøst dækker over en god distance til en selv, samt at man nok lige er lidt mere speciel end de andre.</p>

<!-- more -->

<p>Et af målene var at få samlet <strong>mit</strong> indhold. Det skal ikke forurenes af alle de andre på facebook og twitter. Og det er mere eller mindre lykkedes. Jeg er sjældent på facebook, og jagter i mindre grad de vanedannende likes. Twitter er ligesom gledet ud, jeg checker det end ikke længere. Og ja - dagbogen er som sagt i gang. Om der er nogle der checker - ja, det ved jeg heller ikke. Men jeg er til reds med at det bliver holdt up to date, og jeg selv har fuld kontrol over flowet.</p>

<p>Og nu til det med at være speciel - for jeg kan godt lidt at være speciel. Og trods titlen <strong>en af mange</strong>, så er jeg det ikke - jeg er <strong>en ener blandt de andre</strong>, jeg er <strong>speciel</strong>! </p>

<p>Hvis man vil finde ud af hvor speciel man er  - ja, så skal man blot google sig selv (det tror jeg ikke at der er andre der gør - men det er et rigtig godt tip). Og når man har googlet sig selv - så kan man da også lige google “En af mange”, og se hvor højt oppe man er.</p>

<p>Vupti - det øverste hits er <a href="http://enafmange.blogspot.dk">En af mange</a> - men det er ikke min blog. Det er en 27 årig mor, der også skriver “om alt og intet”. Og just som man tror at hun har betalt sig til en top position, og stjålet min titel, ja, så har hun haft sin blog siden 2010 hvor hun har delt sine erfaringer om børnesko, strikketøj og alskens andre nørklerier??? </p>

<p>Så nu burde man naturligvis ændre sin blog titel til noget virkelig genialt - og selvfølgelig checke at den er enestående. Eller også kunne man blot lade stå til - og vide at man muligvis ikke er så speciel endda. Men alligevel vide at man får skrevet små noter om ens gøren og laden, hvilket vel egentlig var målet med det hele?</p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Gadusen og Prinsessen]]></title>
    <link href="http://jkleis.github.com/blog/2013/03/30/gadusen-og-prinsessen/"/>
    <updated>2013-03-30T18:02:00+01:00</updated>
    <id>http://jkleis.github.com/blog/2013/03/30/gadusen-og-prinsessen</id>
    <content type="html"><![CDATA[
<p><img src="https://dl.dropbox.com/u/1599470/blog-gadusen-og-prinsessen.png" alt="Prinsessen og Gadusen" /></p>

<p>Prinsessen var edderspændt rasende fordi Gaduesen havde lovet at bygge hende et slot førend månen stod op.</p>

<p>“Og det der!”, skreg hun, “Er det virkelig alt hvad du har præsteret!”</p>

<p>Prinsessen satte derefter sit sureste fjæs op.</p>

<p>Gadusen  var også temmelig gnaven - for kongen havde lovet ham en en smuk og nænsom prinsesse. “Og nu”, tænkte gadusen, “sidder kongen sikkert og gnider sig i hænderne af fryd over at være kommet af med sådan en mokke!”</p>

<p>Gaduser kan nemlig kun gøre deres gerning så god som den er tænkt af den der udsteder den - og det var ligesom ikke hans fejl at prinsessens tanker ikke var kønnere.</p>

<p>Det var Gadusen så venlig at fortælle Prinsessen  - og det er der udtrykket en på singadusen kommer fra! </p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Verden er lille - i hvert fald i vores kvarter!]]></title>
    <link href="http://jkleis.github.com/blog/2013/03/03/verden-er-lille-i-hvert-fald-i-vores-kvarter/"/>
    <updated>2013-03-03T10:27:00+01:00</updated>
    <id>http://jkleis.github.com/blog/2013/03/03/verden-er-lille-i-hvert-fald-i-vores-kvarter</id>
    <content type="html"><![CDATA[
<p><img src="https://dl.dropbox.com/u/1599470/blog_voreshus.png" alt="Zahlmannsvænget" /></p>

<p>Det er forunderligt hvor hurtigt tiden går! Vi har allerede boet i Zahlmannsvænget i et helt år. </p>

<p>Det er ikke forunderligt hvor hurtig man kan vænne sig til større plads - eller at børnene alligevel ikke vil ud i haven og lege - nu da de har den. Eller at de meget hellere vil lege i stuen i stedet for deres værelser. Eller at vi ikke rigtigt har fået så meget op på væggene eller faste lamper i stuen. Men det skal nok komme! Det er heller ikke forunderligt at man allerede er blevet Liguster Fascist<sup id="fnref:1"><a href="#fn:1" rel="footnote">1</a></sup>! </p>

<p>Vi har fået et dejligt bryggers og fået malet loftet i stuen (mange tak til svigerforældrene for en kæmpe indsats, der måske noget uretfærdigt blev belønnet med en aprilsnar <sup id="fnref:2"><a href="#fn:2" rel="footnote">2</a></sup>). Vi har fået ny tagrem og vi har fået fliser i det meste af indkørslen - så vi kan spare udgifterne til en firhjulstrækker.</p>

<p>DET der er forunderligt - er at vi næsten allerede har glemt hvordan det er at bo i lejlighed - og hvor mange historier det er lykkedes os at samle op om vores eget hus i den korte tid som vi har boet her. 
<!-- more --></p>

<p>Vi boede fem år i Mathilde Parken - og endte til sidst med at kende navnene og ansigterne på de fleste i opgangen. Det var et stort fremskridt i forhold til lejligheden på tibirkegade, hvor vi dårligt anede hvem der boede der!</p>

<p>Sjovt nok er folk lidt mere nysgerrige i forstadskvartererne - så vi og de ved hvem vi er. Da vi blev inviteret til en af vores 8 nærmeste naboers istandsættelsesindvielsekomsammen mødte vi det meste af Zahlmanssvængets beboere. Udover at det var mægtigt hyggeligt fandt vi også ud af at vores hus havde været ganske eftertragtet!</p>

<p>Vores værter havde nemlig haft en ejendomsmægler ude for at revurdere deres hus efter at det havde gennemrestaureret og moderniseret det (70’er hus ligesom resten af kvarteret). Da ejendomsmægleren så det flotte resultat udbrød hun - ja, så skulle de alligevel have budt på vores hus. Men indkørslen havde været et problem. Det viste sig at hun var kone til vores ejendomsmægler - så verden var mindre end jeg anede.</p>

<p>Men  det skulle vise sig at verdenen (eller vores kvarter) i sandhed er mindre end selv jeg kunne forestille mig.</p>

<p>Det fandt vi ud af da vi skulle se på skole for August - der med raske skridt nærmer sig skolealderen. Vi troppede op til introduktionsmøde på den nærliggende Grønnevangsskole - og hørte om dens nye tiltag, så på børnehaveklassen og skulle netop til at se på SFO’en da en ukendt fyr kommer hen til mig og spørger om jeg er Jesper Kleis.</p>

<p>Det var jeg sjovt nok - men jeg havde ingen som helst anelse om hvem han var. Så han fodrede mig med oplysninger indtil han til sidst røbede hvem han var. Jeg har kun kendt ham i børnehaven, spillet fodbold med ham - og så liige gået i folkeskole med ham indtil 9’ende klasse. Meen jeg er ikke så god til at kende folk - så er det jo godt at jeg åbenbart er let at kende.</p>

<p>Det var så morsomt sammentræf (der er trods alt godt hundrede km til der hvor vi voksede op sammen) at jeg glemte alt om skolefritidsordning mm. Da rundvisningen var færdigt endte det med at vi udvekslede adresser. Først sagde Zahlmannsvænget ham ikke noget - men pludselig kom han i tanker om at at de faktisk havde set på på hus der. Zahlmannsvænget 6 - om vi kendte det.</p>

<p>Det troede vi nok at vi gjorde - det er jo ligesom der hvor vi bor. Min kammerat havde budt 2,7 mio for huset, der var sat ned fra 3 til 2,8. Det ville en af arvingerne ikke mmed til - så mæglerne forsøgte med 2,75. Arvingen stod fast - og i stedet fik vi husetet halvt år senere til 2,55 og en noget bedre rente.</p>

<p>Ja, man kan være heldig - og verden, den er i hvert fald lille i vores kvarter!</p>

<div class="footnotes">
  <ol>
    <li id="fn:1">
      <p>Ja, man har knap boet i hus i et år, førend at man bliver smålig og indskrænket. I gennem hele julemåneden har et af husene i nabokvarteret været oplyst med juleudsmykning. Vi har allesammen glædet os over den fine oplysning -  MEEN, når lyset så slukker og det bliver dag - ser man rodet med ledninger der hænger over det heele! Og, selvom vi nu skriver marts er de endu ikke taget ned! FORFÆRDELIGT - det er sådan noget der kan ødelægge min nattesøvn. Og jeg checker altid efter på mine løbeture om hvornår det får gjort noget ved sagerne. Tænker de dog slet ikke på os andre????<a href="#fnref:1" rel="reference">&#8617;</a></p>
    </li>
    <li id="fn:2">
      <p>Det loft som svigerforældrene havde brugt en uge  på at transformere fra træ til hvidt havde pludseligt mærkeligt udtræk. Ved nærmere inspektion - og medsendt billeddokumentation, viste det sig at være lyserøde. Svigerfars reaktion var dog ikke lyserød - han kom op i det røde felt. Og vi så os nødsnaget til at trække streger i de lyserøde væmmeligheder - så der stod aprilsnar. <a href="#fnref:2" rel="reference">&#8617;</a></p>
    </li>
  </ol>
</div>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Fra dovenskab til produktivitet?]]></title>
    <link href="http://jkleis.github.com/blog/2013/01/20/fra-dovenskab-til-produktivitet/"/>
    <updated>2013-01-20T21:39:00+01:00</updated>
    <id>http://jkleis.github.com/blog/2013/01/20/fra-dovenskab-til-produktivitet</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Jeg er doven! Det kommer sikkert ikke som en overraskelse for dem der kender mig - men nogle gange kommer det som en overraskelse for mig selv. </p>

<p>Og det kommer især som en overraskelse hvor store anstrengelser jeg gør mig for at lave ingenting. </p>

<p>Helst vil jeg gøre så lidt som muligt for at gøre de ting der er svære - f.eks. at blogge. Så hvis man kan slippe for at blogge ved at lave et script der gør det super enkelt at blogge med byword fra octopress - ja, så gør man da det, gør man ikke.</p>

<p>Og det er så lige hvad dagens togtur gik med - et script der læser mine byword tekster. Hvis der står 
“# blog Blogtitel” i indlægget - jamen, så bliver det da blogget. Lige gyldigt om jeg sidder og skriver på min iPad eller på computeren.</p>

<p>Det er smart - og denne første post beviser det. Kom nu - synkroniser dig!</p>

<p>Nå jo - scriptet, det kan hentes <a href="https://www.dropbox.com/s/wtrunezxb3bmqum/byword_post.py">her</a></p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Fra Dagbog Til Blog]]></title>
    <link href="http://jkleis.github.com/blog/2013/01/13/fra-dagbog-til-blog/"/>
    <updated>2013-01-13T16:52:00+01:00</updated>
    <id>http://jkleis.github.com/blog/2013/01/13/fra-dagbog-til-blog</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Måske undrer du dig over titlen - fra Dagbog til Blog. For er en blog da ikke en dagbog. Nej, det behøver det ikke at være. F.eks. er dette et typisk blog indlæg fra en nørd, der endelig har fundet et metode til automatisk at overføre sine dagbogsindlæg f.eks skrevet på vores iPad i <a href="http://dayoneapp.com">Day One</a>, hvorefter det går gennem skyen og lige pludseligt ender på min blog.</p>

<p>“Hvad betyder det for mig?”, kunne du med stor ret spørge. </p>

<p>Hvis du blot er en almindelig dødelig der interesserer dig for personen bag bloggen - ja, så betyder det at der nu er en <a href="http://jkleis.github.com/dagbog">Dagbog</a> fane på bloggen - og at den ganske let og ofte vil blive opdateret. For mig, betyder det at jeg slipper for at poste alskens billeder mm til facebook eller et andet medie, hvor jeg ikke rigtig har kontrol med flowet.</p>

<p>Hvis du er en nørd som mig - ja, så kan du se mit arbejdsflow og downloade mit script der genererer dagbogen fra day ones mappe lige nedenfor.
<!-- more -->
Day one er et super enkelt program der gør det let at lave dagbogsindlæg. Man kan skrive et indlæg på sin iPad - og vupti, det går gennem skyen og man har sin dagbog på alle sine iDevices og ikke mindst sin mac.</p>

<p>På ens mac, ligger både dagbogsindlæg og billeder i dayones synkroniseringsfolder - og her kan man faktisk tage al relevant information ud. F.eks. dagens temperatur, lokation og tags.</p>

<p>Selv har jeg valgt at tagget ‘blog’ i dayone, betyder at indlægget skal publiceres til bloggen. Ved at køre mit <a href="https://dl.dropbox.com/u/1599470/blog_dayonetoblog.py">dagbogsscript</a> bliver indlægget automatisk oprettet i ‘source/dagbog’. </p>

<p>Billederne bliver automatisk kopieret til min dropbox mappe, hvorefter, der generes et link til der indsættes i dagbogen. </p>

<p>Vupti - dagbogen er nu genereret, og kan nu deployes igennem rake.</p>

<p>Der er selvfølgelig lidt opsætning - man skal vælge sin <em>dayOneFile</em> markdown fil der skal opdateres. Og derudover ens <em>dropBoxUserId</em>. </p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Velkommen til min blog]]></title>
    <link href="http://jkleis.github.com/blog/2013/01/12/velkommen-til-min-blog/"/>
    <updated>2013-01-12T11:50:00+01:00</updated>
    <id>http://jkleis.github.com/blog/2013/01/12/velkommen-til-min-blog</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Internettet er stort. Uendelig mange bloggere er derude. Nogle bliver læst, andre bliver ikke.
For mig handler bloggen om at samle nogle af de tanker og ideer sammen som jeg har om alt og ingenting.
Så jeg har endelig fået taget mig sammen til at sætte en blog op.</p>

<p>Indtil videre indeholder bloggen kun nogle samlinger fra mit tidligere liv som <a href="research">Forsker</a>. 
Det fylder stadig en del af mit liv - så det er rart at have fået samling på det. Forhåbentlig kommer der nye indlæg, fra
mit nye liv som udvikler.</p>

<p>Jeg har også fået samlet en del af de <a href="skriblerier">skriblerier</a> som jeg har lavet igennem tiderne. Eller rettere, hovedsageligt
fra den gang man ikke blev forstyrret af internettet og al det indhold der hele tiden bliver smidt efter en. Om internettet er godt
eller skidt for kreativiteten - ja, det er spørgsmålet. </p>

<p>Håber at i der læser med tager godt i mod bloggen - ellers er jeg blot selv tilfreds med at få samlet mine tanker et enkelt sted.</p>

<p><em>Jesper Kleis</em></p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
